【寒夜瑟縮天橋𨋢 露宿者被拍片驅趕︰唔好同我講仁義】

【寒夜瑟縮天橋𨋢 露宿者被拍片驅趕︰唔好同我講仁義】

LINK有片

你見到又會點反應呢？

天寒地凍，大家都想躲在被窩取暖，惟露宿者卻難覓棲身之所。近日就有大叔借宿於上水的天橋𨋢中，遭途人趕走。

有網民在其Facebook發布影片，指星期四（17日）清晨5時半行經彩園路行人天橋時，竟發現有大叔睡在升降機內。他直斥︰「小姐返工見到嚇一跳，嚇到唔敢搭電梯…人人係咁咪天下大亂，此風不可長…唔使同我講仁義道德，凍就去社會福利處」。

片段可見，該大叔的衣服殘舊破爛，瑟縮躺睡於地上，旁邊放有大包小包的「家當」。拍片者入𨋢欲把趕他走，不斷喝斥︰「起身喇喂，天光喇，有冇搞錯喺度瞓覺！」大叔被叫醒後，呆望拍片者，一言不發直至其離開。

不少網民可憐大叔︰「好慘，要喺架𨋢瞓覺避寒」、「有屋邊個想瞓街」、「可能天氣太凍，咪畀人瞓吓囉」、「呢個阿叔喺上水幾年，要執7仔過期唔要嘅食物食」。

有網民則撐拍片者︰「係慘，但真係會嚇親」、「讓架𨋢畀佢瞓，老人家咪要行樓梯，輪椅人士爬上去呀」。

個個好似你咁訓法 d人教唔知點上落

避寒中心無開咩？

好慘

去避寒中心食杯麵啦 阻住架𨋢唔係慘就大哂架

識去一定去禮賓府
走嚟阻住我哋啲小市民做咩啫

腥港